施永青教共產黨做嘢：中國不應與整個西方為敵

昨文指出：反華情緒不但美國個別領導人有，在整個西方民間亦很普遍。這種情況源自三種客觀基礎：

(一)自工業革命以來，西方在經濟發展上一直處於領先地位，因而形成了很強的民族優越感。這種優越感令西方不願意接受自己的領先地位受到非白人威脅。

(二)大量西方中產的工作機會確實被中國搶走了。看看Tesla車廠在上海的成功，就知道西方的工業競爭力不再了。這是西方中產生活沒有改善的主要原因。

(三)中華文明注意集體倫常，與西方文明注重個人自由意志，存在著基本上的分歧，很自然會互相排斥，互相都會視對方為非我族類。

正是因為這些原因，導致即使有獨立思考能力的西方領導人，亦無法在互聯網時代不受「回音室效應」所制約。結果，歐洲國家最終都接受美國的勸喻(包括施壓)，不再使用華為5G，並在香港問題上與美國站在同一個立場上。
面對這種局面，如果中國只懂得堅守原則，事事還以戰狼外交，那只會發展成與整個西方為敵，被整個西方抵制。這樣的策略並不明智。

嚴格來說，中國尚是一個發展中的國家，即使崛起得比較快，但仍與西方國家有距離。我們值得向西方學習的地方仍有很多，所以應該虛心一些，謙卑一些，而不是動不動就認為別人的一套不及自己的一套。

中國既然反對單邊主義，就應該接受多元的文化共融。中國可以選擇行自己的模式，卻不宜把西方的模式說成是騙人的。西方的個人主義與中國的集體主義，其實只是一個硬幣的兩面，雖然對立，但又互相依存。一個社會若果不以集體的利益為重，社會就會分崩離析。一個社會若是不讓個人有足夠的自由選擇，以及讓個人的權利獲得足夠的保障，人民就會用腳來投票。

中共必須明白，西方的普世價值雖然不是世上唯一的價值，卻已在西方基督教明文地區貫徹推行了多個世紀。過去，這套價值觀曾為西方的政治體制提供普遍的認受性，為社會提供可持續發展的安全秩序，亦為經濟發展提供可靠的保障。它的倫理價值已深入民心，變成人民在精神上的一種自覺。在這種情況下，中共是不宜全盤否定這套普世價值的，否則就會與西方的民間也對立起來，並為整個西方社會所排擠。這對中國想走向全面復興是非常不利的。

因此，中國不應因美國對中國不友善，而敵視整個西方，否則只會樹敵過多，令自己腹背受敵。中國應多找機會，向西方的民間顯示，中國人民嚮往的生活，其實與他們沒有多大的差異；我們的價值觀其實與西方的價值觀並不矛盾。這樣，中國才有條件向西方解釋中國的政策。歐洲才不至於因只聽到美國一把聲音，而只好與美國站在一起。

施 sir 再亂講遲早好似馬yun咁比抄家就知味道

國安法出動

原來用 BNO 離開係 Trump 一早 set 左比中共既計時炸彈，如果我地要施永青呢D藍絲仆街，我地更應該繼承 Trump 既精神，用 BNO 逼 Biden 同中共開戰 只要有大批香港人離開，會造成現時已經虛弱既經濟徹底崩潰，而中共強行鎖國則引來百國聯軍。

--------

劇本１：支共反制 BNO 會引致戰爭

[武俠小說] 因為 BNO 香港變成外交博奕戰場！Trump 偷偷地幫香港插左支定海神針迫 Biden 打柒中共！

劇本２：支共比 BNO 走引致經濟崩潰

[神話故事] 中共經濟末日狂奔，BNO 就係大衛與歌利亞決戰粒石頭。港人出走成就 Trump 滅共偉業。

--------

淨係走錢無用，人都最好走埋！！你每年最少響香港幫佢賺緊 18 萬，當一蚊都唔加你，做 45 年野係 810 萬 仲未計你養仔又要洗 400 萬，又未計呢個只係你份糧，仲未計香港班人渣老細用你既血同汗賺既大量財富 *班 pk 可能比1蚊你但賺緊4-5蚊 絕對唔好睇少自己，你淨係個人走都搞死港共 更重要係，你走香港班仆街藍絲要頂埋你交果做稅 (that's why 屯地波要加稅)，到時班賣港賊佢地就真係活響人間地獄

不論你係撐 Trump 既手足、定係支持滅共既手足，今次 BNO Visa 係時候身體力行，用你對腳投票去支持 Trump 呢條滅共戰線 多你一個好多，少你一個唔掂！你既決定將會成為世界走向正義定係腐敗既關鍵因素！

其實佢驚到瀨屎

施生，你以前唔係咁講嘢㗎wo。點解唔係叫西方好似港青咁接受中國崛起嘅事實

國安法 拉得

永狗都知香港係西方既？

施狗開始驚

屌，成篇野都仲係打飛機feel，不了

痴撚線
我大中華天朝就係要輾壓全世界
要做世界霸主
退乜嘢讓？
施永青你老到傻撚咗？

明顯係回應緊左報所謂既「協商式」民主啦
佢好驚中共真係撕破面皮，唔俾你做戲選特首，樓價會仆街

小粉紅：洋奴青

Tesla車廠在上海的成功，就知道西方的工業競爭力不再了。這是西方中產生活沒有改善的主要原因。

重用聖誕卡算唔算敵視西方文明?

施永青不應與聖誕節為敵

二等狗學乜野指責主人?

妄議大政，犯咗黨規，拉得

減速師

潑冷水？長西方志氣滅自己威風？

呢排樓市跌咗dd 開始發羊吊

咁仲慶唔慶祝聖誕節

教習近平屌閪你傻架？

漢奸

妄議中央